﻿ Quốc_hội thông_qua ba dự_án luật
Trong phiên họp ngày 11/6 , Quốc_hội đã thông_qua Luật_Du lịch ; Luật_Thuế xuất , nhập_khẩu ( sửa_đổi ) và Luật sửa_đổi , bổ_sung một_số điều của Luật_Khoáng sản .
Với 7 chương và 29 điều , Luật_Thuế xuất , nhập_khẩu ( sửa_đổi ) đã chỉnh_lý bổ_sung hầu_hết những quy_định liên_quan đến đối_tượng chịu thuế , thuế đối_với hàng_hóa của cư_dân trao_đổi qua biên_giới , căn_cứ tính thuế , biện_pháp tự_vệ về thuế trong trường_hợp bán_phá_giá hay phân_biệt đối_xử trong nhập_khẩu hàng_hóa .
Sẽ có hiệu_lực từ 1/1/2006 , những điều_chỉnh này đều nhằm thống_nhất các quy_định về thuế xuất , nhập_khẩu ở Việt_Nam đáp_ứng yêu_cầu của quá_trình chuyển_đổi sang nền kinh_tế_thị_trường ; đồng_thời phù_hợp với những cam_kết của Việt_Nam trong quá_trình hội_nhập kinh_tế quốc_tế , đặc_biệt là việc gia_nhập WTO .
Luật_Du lịch bao_gồm 11 chương và 88 điều , được ban_hành để thay_thế Pháp_lệnh du_lịch năm 1999 . So với pháp_lệnh này , luật đã bổ_sung nhiều quy_định về bảo_vệ môi_trường , vai_trò của cộng_đồng cư_dân , hiệp_hội trong phát_triển du_lịch ; phát_triển bền_vững tài_nguyên du_lịch ; chỉnh_lý bổ_sung nhiều điểm mới về hoạt_động kinh_doanh lữ_hành quốc_tế , về chính_sách khuyến_khích đầu_tư vào du_lịch . Luật này cũng sẽ có hiệu_lực thi_hành từ 1/1/2006 .
Những quy_định về quản_lý , sử_dụng hợp_lý và tiết_kiệm nguồn tài_nguyên khoáng_sản quốc_gia là nội_dung chính được sửa_đổi , bổ_sung trong Luật khoáng_sản lần này .
Theo đó , thẩm_quyền cấp giấy_phép khai_thác một_số loại khoáng_sản được chuyển_giao từ Bộ Tài nguyên Môi_trường sang Uỷ_ban_nhân_dân tỉnh , thành_phố nơi có tài_nguyên khoáng_sản đó .
Quy_định này nhằm tăng_cường phân_cấp quản_lý để nâng cao trách_nhiệm của các cấp trong quản_lý tài_nguyên khoáng_sản quốc_gia . Luật sẽ có hiệu_lực thi_hành từ tháng 10 năm nay .
Theo TTXVN
